大學 大專 冗員討論區 (11)

請善用不推文回覆

舊post連結：

留名

揮手

留名 有冇人知ust使唔使返

而家仲難咗轉工

教大要rotation

Sars果時d人驚份工都無埋，唔好轉住啦

本身仲諗住唔撈

等我resign

其他都home office大埔rotation

想問吓中大新入職員工有冇cola

照計下星期係新春回港潛伏期7日之後...

fg想入職 但撞正今次疫情 有排都無interview 無消息

教大有部門開始要人每星期指定番幾多日

呢排大學都係咪出唔到offer?

要咁複雜咩，平時同事都就咁vpn,無remote wo

無remote都用到vpn 架

見到poly請Chinese affair嘅EA
有冇巴絲知好唔好做

Hku clerk2 salary range係？

有冇人係太空做IT, 好唔好做?

Thanks 👍

教大比工會封email大一大, 即刻叫番同事盡量home office

革大home office未唔想返

有冇人知VTC term officer 有無gratuity 的？
同埋多數得幾個月合約？

咩包唔包RA, 唔明你講乜
International = mainland chi na

V 記不嬲冇 grat，兩年 fixed-term 人每年有同 appraisal 掛勾既 bonus
term 人冇 bonus，多數 12 個月約

想問下如果自己唔想續約，應該點樣做？

Thanks!
咁Term 約係咪12日AL?

想問下 cityu assistant manager salary range 係?

想問下教大呢排有無出offer?

感謝清

而家大學工interview係咪停晒？

想問大學EA written test 多算會考咩？想準備好少少去。Thanks

由一間日日可以home office既轉左去間要返一三五既

抵啦，邊間呀

伸手伸到你咁款

有無EA home office到懷疑人生，
每日較定鬧鐘check email/ message，
可能幾日先要覆一封email同開會，
但group入面其他同事都好忙
fg表示唔知要唔要刷存在感

咁你平時office係咪八個鐘做足先

想問有邊d u 仲係home office 緊？

想問下依個po 係咪剩係講緊真屬大學既上班po?

我係拎番RA 人工幫間掛大學名既公司度做 好想quit

做HA每日口罩得1個, 消毒酒精都唔夠, D客量冇少到, 做到懷疑人生, 不如除低口罩同班老細攬炒

想問下hku ra1/2 salary range係幾多？

咁都有負皮lol
Chur到仆街 乜野都自己跟無人理
公司無審視自己capacity
20%人做緊成間野80% workload
老細乜都唔知乜都唔跟
Fg入行無人帶
公司乜野system都無 全部自己管理
咁都好做我無野講了

請問呢排係咪因為肺炎 都唔會有咩interview 之前apply 嗰份好似31/1已經完左apply deadline , 但到今日都無咩消息 無論係嗰apply system 定係email

如果你考得好高分，咁差極有個譜既，不過唔知唔同大學會係咩做法？

我都想知。不過聽聞好depends 老闆

其實考大學工係咪一定要考ielts,無得唔得

我覺得直情連job ad 都冇咩出

Hr都home office la

cu唔係下禮拜要返工呀嘛 點解仲唔announce extend wfh

你睇呢個post 少人推到就知個個都唔使返工

City繼續home office

教緊大專，依家咁樣，唔知會唔會－人工

2年約，今個學年先1年

真係？
直至2月23？
我下一份新工係city, 而家唔知幾時返到工

有無人做緊恒大?見佢有個位請做student affairs 宿舍，又諗呢d時勢做呢d位會唔會做左學校同學生之間的磨心

有冇人做過city global engagement office ?伏唔伏?

琴晚出左
unit head自己決定洗唔洗返

有冇人知shitty home office 到幾時
Thx

Cu今年仲會唔會有cola

其實唔明點解d人話做Registry係重重覆覆。

我做大專，可以話係充滿挑戰，剩係舊年抗爭同今年肺炎都夠晒多新野攪。 平時d學生case又獲獲新鮮獲獲金，又有麻煩老師要照顧，又要同唔同departments夾野，個個做野唔同style...

當然，可能ug會好d都唔定...

如果你袍住認為Registry做野係重重覆覆既心態去interview就死得

Reg真係好撚多野做，來得快去得快，但學到野都係真

做咩department ？

唔講啦，廢事自爆。

認同學到好多野

做過HA幾年admin想入HKU度做
想問下clerki/ii人工有幾多?
Thanks

我想問下 港大 AAii人正有幾多？
有無NCA?

打錯字

我想問下 港大 AAii人工有幾多？
有無NCA?

Hi, 有冇巴/絲知又一城大學每年係幾多月做appraisal, 同埋幾多月加人工？

薄大d醫生老細咁出名，要揍應該好麻煩

無新空缺又無interview
個個位都on hold

革大: HKU
暴大: CUHK

有冇人做緊8大 分享吓各大文化
想了解吓

Apply左一段時間都未收到interview

42 - 74k，冇 NCA
港大要 AR rank 先有 NCA

想問如果電話accept 左offer，但hr仲未出信呀文件俾我簽，仲會唔會有咩變數

咩工都係最好等簽曬野先resign

你in 邊間？

大家估下星期仲會唔會繼續home office?

我都想有 每返工放工一次就淆一次
但長遠嚟睇 又好鬼悶吓

其實都係同skype差唔多
佢應該會俾條link你join meeting 你到時到候入去條link就得

同問，salary range 係點架？

好正啊好羨慕

集氣

Bu 請Assistant to the Vice-President (Research and Development) ，唔知好冇做

你有offer ?

革大MEDICINE D RESEARCH 屎到仆街
成撚日聽到公司所托非人

做得好差？

大家出左下星期home office announcement未？

City舊同事話可以work from home直到3月1 好羨慕 早知唔轉工

出左

巴/絲打 邊間

好似得埋大、city出左

五日返三日

絲打命仔緊要啲呀 長命工夫長命做

係囉 岩岩先到黑警 睇黎都起碼仲有兩個禮拜先知點發展........

大家有心理準備, 成個大勢係想同事全面番Office 復工
wfh唔係因為你交唔到功課, 係老細要你個人坐係到 大家有日坐到上高層, 記得唔好學而班人既思維做管理

總之請你番黎, 你做唔做到野都好, 同我坐足一星期每日8個鍾先好收人工!

巴/絲打 你地講緊邊間咁無良？

今個禮拜突然有好多份見

有冇25k?

唔係所有faculty 都出左

btw 有無人有聽過革大試過減人工?

有無人做ou?

想問下有冇人知太空人EA ll 幾錢人工？

有無人知space eo salary range??

2萬起

想問下raII 易唔易入同面試考咩
19fg 廢u廢科
見到有post要求dse全2 我諗對我黎講唔難
之前做左政府低級職位
好悶就出返黎 而家失業

Fresh Grad 有17算係咁喎

大學一樣好悶
建議你去番私人市場好過

我果種悶係日日返去坐 碎紙 sd下信封 無其他
我見佢大學post寫collect data
分析data
應該無咁悶

但係你識唔識research先？

未試過
點做架

佢話dse全2要求既ra2
相信你都係假title打雜
我建議佢唔好入大學曬時間做一陣又要quit

係真係打雜還好
佢要你收data 分析寫文你又唔識真係大鑊

想問下復左工嘅office，你地有冇口罩提供

政府低級職位囉?
我諗任何文員都係咁
上年FG 到而家 做左幾個月
真係返去得坐同碎紙(十幾張)
有時傳下幾張信封到下面幾層既部門
悶到懷疑人生

fg 17k都叫算係咁
連登果然個個都50k以上

我都覺得算高， big 4 入職都冇17

咁big4又唔同玩法

你哋覺得下星期洗唔洗番工？

原來你都做緊大專?

屌 紅磚閪department head要人下星期復工 無shift無剩 照返平時上班安排⋯⋯

hku COLA係咪仲有？每年appraisal 調整幅度大概係點？Thx all~

冇喇冇喇
下星期好可能要返足

一般大學係3/4月左右出appraisal?

想問下有冇人知HKU 2019個prsd係咪仲未出？

LU 都係到3月8日

下一年嘅appraisal 都嚟了

聽講以往最遲二月有
今年破咗紀錄

遲到我以為自己冇得加所以冇通知

同身邊/其他faculty同事八下嘛

暴大，唉

中大宣布於3月2日起逐步恢復正常運作

香港中文大學決定繼續進行在線教學，而所有部門運作將於2020年3月2日起逐步恢復正常。學系/部門主管將審視工作環境，並盡可能根據政府提出的謹慎處理社交接觸的原則調整或採取適當措施。部門主管將另行通知員工相關工作安排。

員工須參考健康促進及防護委員會建議的預防措施，加強個人保護和衞生。如有特殊情況（例如懷孕或患有長期疾病），員工可以與主管商討在可行的情況下的特殊工作安排。

校內穿梭巴士服務將於3月4日恢復運作，按照2020年1月頒布的最新路線及時間表運行，詳情請參閱交通處網頁

學生和教職員工欲知更多資訊，歡迎瀏覽「新冠肺炎宣布事項與防疫措施」網站和「山城防疫問與答」解答網站。

即係3月2/3都冇校巴？

應該有，不過淨得H線掛

暴大我屌你老母，等大爆發啦

個強制檢疫名單有好多中大hall

有無人喺屋企頹慣咗唔想再返工

鯨大下星期都開始復工了

不如問有邊個唔係

希望下星期大爆發gogogo，中多D藍屍廢老，下星期再HO啦

想問下HKU個加薪機制係點？
見有人講reward step同 cola, 即係一年加兩次人工？本身18k 加reward step 再加cola困幾個%?

同問

請問ching們，hku係咪仲有COLA同跳point?

Yes

謝謝回答 希望有機會在hku工作

BU,City,OU都仲Home Office緊？

OU停左home office啦

原來已經即刻請咗你
我in完乜柒電話都收唔到
都唔知要失業多幾耐

你係邊一位巴打

唉今日零確診，攪撚錯呀？仲使再HO既？

你地written test 係考咩架？

呢行點樣入行

Clerk?

但有offer wor

做開HA係味唔洗諗入黎做

Ching grad左幾耐

係由HA咩位轉去大學咩位？

我依加都係HA人。。。。轉去大學做有無後悔？

我依加都係EA1, HA好似穩定d, 但升上去好難，福利又麻麻，所以考慮緊大學

你ea左幾耐轉大學呀?

之前做過大學project 位一年，依家HA EA1 一年

要諗了 年紀唔細

我下星期係HKU第一日番工有無ching brief下我有咩注意本身係另一間u做所以對HKU 嘅野例如cola果啲唔係太熟跪求高人指點

各位HKU大大可以tg同我傾

而家係間房仔同同team d人坐
但個supervisior每一日瘋狂咳又打乞嚏 佢仲要係房係唔戴口罩
本來都好撚燥 但都忍 因為係新工 諗住個位咁高塊板會隔到d病毒
但我前晚返到屋企開始係咁咳 而家又咳醒左 我已經好多年無咳過 十成十被佢傳染左
佢老尾好撚不安 一諗起成間房都病毒就覺得真係要quit
但而家又咁難搵到工 真係好後悔轉左院校 點解我會咁黑仔

邊間

醫學院請人出手會唔會高d

想問polyu assistant officer大概幾錢人工？ 感謝

band 4，2018 年係 20-31k
財委會岩岩先批 2019 既 general adjustment，唔知 poly 出左新 pay scale 未

感謝
請問知唔知dean of student office好唔好做？

跟學生果份呀你普通話要好, 因為係同大陸學生攪活動既位

仲要跟SU同學會
應該幾難做

19Fg 嚟緊會去poly 做temp ea位 第一日返工有咩要特別留意嘅？同埋temp 係唔係可以準備完約就即走咖喇？

咩department？

咁不了
感謝巴打提醒

唔apply啦，無能力

暴大等pay adjustment面幾耐？聽人講耐耐地

一般幾時會review 人工？

School of Design

今年邊樣未出？我見整係加左一次

Cityu home office到3月15號正

跟學生會就唔難，大家都讀過U上過莊，都明班學生想要咩啦
跟大陸個堆先煩，成日問啲on9野

往年大概係九月跟政府既 general adjustment 加 COLA 同改 pay scale
今後就難講

唔使返 roster ?

玩爆佢

請問有冇巴絲打知PolyU EO係咪一定係band 5? 會唔會有band 6 EO㗎？ Range大概係幾多？謝謝！

Temp有冇得review salary?

無 fix左

大家知唔知HKU SecretaryII個title點睇。入職要求話要u grad,但個title感覺好似低過EA位

其實大學既HR Department 普遍伏唔伏？

唔明點解d院校有出ad，我1月send到宜家一份回音都無，雖然係好事黎我6月就完約可以拎埋約滿酬金但做左4年院校我想轉下其他地方同升一升

請問有無人星期五in hku clerk有消息？

革大仲未出prsd！！！！！！

巴打係咪醫學院呢

呢家唔係 曾經係

走得快好世界啦

本來一心想入行 但大專學界前景都好似一般
黎緊5年中學畢業生低潮期（雖然10年後應該又反彈
加埋政治因素 好多父母都應該送仔女出國好過
會唔會cut位呢？
而且死人政府成日咬住大學黎砌

如果2019年我在暴大做過，非temp/funding 位，係regular 位，back pay 我有無份？
Thx

攞份contract出嚟睇下係唔係有salary review
有salary review就有back pay

想問有冇人知cccu clerial officer算唔算entry位同大概咩pay?

根本D 長約一路死, FUNDING 只會越黎越多

不過唔會洗係你上面, 放心

而家新入職要做幾耐先可以轉長工

想問下暴大個cola 一年合約會唔會都有份加

要睇合約terms
同合約長短冇關係

見到了 not subject to annual pay

city home office到3月22 好羨慕
會唔會太誇張 全世界都復哂工 佢仲無限廷長

紅磚幾時先出payback

想問大家同一間U會唔會apply幾個post？
一個email一次過send兩三個post既application會唔會顯得好chur
apply左一個post但完全冇聲氣

如果係ugc位 每個post都有range 唔關市道事

apply 曬先啦 起碼多幾個interview機會
唔係同一個dept既話其實唔會有人理

搭單想問

多數要等幾耐先知有冇得in？

召喚暴大巴絲填問卷，點填大家識做啦
問卷條link貼唔到，會自動變，唯有貼工會facebook link

返工無野做真係好難捱，明明都停曬課，好心就比人home office la,全部人返工On99坐到收工

會 有部門九成master 因為好多人會放工拎津貼讀

絕對係同路人
日撚日返去尻坐等收工
仲要d老細都心知道係無野好做

registry難做但係一定學到野，下次轉工升職機會大d

有冇師兄做過vtc (李惠利)既 term executive assistant

個testing 是否類似aco既做法？？
日常工作主要有d咩(有冇ot巨頭既部門)
同埋想問關於續約機會大唔大？

無野做仲要見身邊做緊其他u既Fd都可以Home office條氣真係好唔順，有野做就話姐

有冇巴絲可以講下vtc eaiii伏唔伏同埋難唔難考

apply有咩驚? 低能

PolyU EO pay scale 幾多

睇過今年reward steps都縮左水
我faculty仲未加

問下姐洗唔洗咁

Coii eaii 呢類都鍾意請fg 我果陣都係未完sem去in返自己大學admin位 果陣有4個人一齊in 同佢地傾過計 個個都係有工作經驗 仲要好pro 我心諗都唔會揀我
點知in完幾個鐘打黎話請 我問我in得咁差都請??佢話佢地一向鍾意請fg 應該係覺得有新鮮感同fg會有熱誠d

不過原本想我6月report duty 但hro話唔比我同時有full time學生同員工身份 要畢業果日先返得
同interview隔左差唔多3個月先report duty到 諗返都覺得內疚

有home office但勁忙

寧願返office但有得hea

hro有叫我比大學畢業證明 但因為未有證書 就叫我去申請testimonial 上面會寫我讀哂d credits 可以係幾月幾日畢業
之後交左份野 就話我唔可以同時有full time學生同員工身份 要我畢業果日先返得工 不過其實都開心有多左個半月假 果段時間去左兩次旅行

仲好啦 返工之後邊有咁得閒

要讀過 building?要什麼耍求??

見工會問什麽問題??
thx Brother

Hku eo 叫唔叫到50k

等巴打你報左叫你去in 先再詳細答啦

HKU EO 係 27-56k
正路唔會出 50k 請 EO，呢個價錢開到 AAII 位

50k快到頂，師兄你搵AA位啦

VTC有冇EMAIL SEND畀佢APPLY?
搵唔到佢EMAIL

唔該師兄

我想問有冇巴絲知道中大online application之後大約幾耐會收到written test/interview通知? 好緊張

其實如果fg 做CO係咪都算無前景？升又唔知等幾時 人工好似都得13-14k左右

diu 咁快要人復工

小弟又有問題，hku啲post得functional title manager
即係咩rank

你地有冇收到UGC 封email? 入面要院校比admission, practicum, staffing 既安排

無喎係點架

[

EO/AAII/AAI

正常你今年7月會做prsd 會今年4月1號同7月1號開始backpay 返比你

不過預左今年無cola 啦.... 出面個市咁差 政府點會敢加人工, 我地又係跟政府

BU JJ

有冇人下星期變返home office

暴大
但都要輪更返兩日

而家咁高危反而仲返多左？

淨係返兩日都已經好好
其實每條team輪住一人一星期返一兩日都可以接受 維持返基本運作聽下電話
但如果咁既時勢仲要呃人疫情已穩定 要全team人日日返 真係好無良心 為左滿足自己控制慾妄顧員工安全

想問薄大EA(CII) salary range係幾多？

應該係跟MBA個邊admissions/academic coordination 個啲

想知chur唔chur / career path會大概係點行

利申 18 grad （好似要返數碼港）

應該係跟EMBA個邊多

(佢話有shuttle )

有冇多少少可以分享🤓😮

暴大有出announcement 變返roster/wfh咩？？？？？？

有dept 未任何消息
仲要full work喎....

樓主pin
DSE就快開考
估計有約3萬考生今年7月25日滿18歲
呼籲大家抽時間去考場派選民登記表格
建議考完主科散場時喺門口派

30/3 中午12:15散場 中國語文 卷一二
31/3 上午11:40散場 中國語文 聆聽卷
2/4 下午 1:00散場 英國語文 卷一二
3/4 中午12:10散場 英國語文 聆聽卷
6/4 中午12:30散場 通識教育 卷一二
7/4 中午12:45散場 數學卷一二

詳細考試日期

試場查詢

建議大家自行
印有QRcode單張
+
派選民登記表格
可循以下途徑索取表格：
1。各區民政事務處

2。公共屋邨辦事處（大家樓下就有）
3。選舉事務處地址：
->香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
->九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

已置頂

full work

faculty自己出

立法會係加返舊年(2019年4月1號) 開始加既人工
hku 12月31號已經唔理立會自己加左
除非你舊年無左prsd, 唔係都已經加左

你無得加prsd 因為你舊年未做prsd
至於你話下年做左prsd 加point 會點加法我未試過真係唔知.....

同埋hku 就算跳point 都唔一定比整數你

無得「做返」嫁喎，你今年做，係等下一次Cola同埋reward steps，個5.26%係無你份

同埋prsd都要做夠半年先比reward steps你，如果4月做prsd，你10月入黎，除時年尾無跳point

cola就睇你fac好唔好人，比唔比你啦

今年9成9凍.... 你唔凍比出面private market d 人知實有排嘈
我地話哂都叫用公家錢, 跳point 會照跳, 但cola 應該唔會有

btw, 我聽d 老seafood 講hku 以前減過人工.... 有無人聽過? 我無追問 都係無意中聽佢地吹水聽到

聽過
唔知邊年公布連續三年減薪，每年減2%

屌呀，邊年既事？ sars？

同事話當年大學薪酬未同公務員脫鉤
咁應該係2003
當年宣布公務員減6%，分兩年減

上網google 過09年減過d 中高層

反而另一篇話16年加薪補回2年前減薪差價

14年hku 減過人工咩?

AA個啲大約12-13k
EA都係睇經驗 唔會一嚟就去到band D
睇返個部門點出價

AA同CO係咪差唔多⋯⋯⋯

如果有經驗同之前人工應該可以到band D
但好少可有band D 價俾fresh grad
如果一畢業就19k未免太正

CU The Jockey Club School of Public Health and Primary Care
Clerical Assistant (Helpdesk Support) 一年合約
有冇伏?

CA位嚟喎，真係要做?

下星期見, 如果伏工就不見了

仲要一年約

CA唔伏得去邊，因為d野都應該簡單易上手，但如果u grad申請CA有d怪

人工範圍是幾多?一年合約無約滿酬金嗎?
thx

樓上 其實睇你做咩部門
如果你部門好多人 好多EA應該分工行得好清楚
如果你成部門得一兩個人緊係一腳踢

鯨大宣佈home office兩星期, 但admin staff要rotate返office

佢都唔會請啦掛

已經好好 同埋起碼你地都有正常&有衛生意識既同事

我就啱啱上個禮拜三俾中大請左做JRA, 4月2第一日返工，不過而家中大都宣佈左home office到另行通知，真係唔知會唔會delay第一日返工嘅日子。。。。。。。
利申，份約仲未寄到過嚟我屋企。。。。。。。

暴大地獄unit 仲要roster 返4日

地獄unit係咩？

講左即係接近自爆

[突發] 反了反了!! 中大醫學院宣佈唔按照政府在家工作指引

班academic head個個>十幾萬月薪, admin head都坐底70K, 佢地渣車返工點到點, 到office就入自己房, 點會明普通員工迫巴士同坐open area有幾risky

頂一覺醒來又好大壓力
唔想返去對住果個唔戴口罩狂咳打乞痴既啊頭我真係癲啦
我未試過驚返工驚到咁
hku原來都出左announcement可以wfh
但太空cc仲係繼續呃人疫情已經穩定返要人返去
好撚無良心都算
但如果坐我附近既同事係有返d衛生意識唔會日日係到唔戴口罩狂咳打乞痴我返足5日都唔會覺得太危險
但事實係相反，我真係好撚驚要返去啊，可以點啊

想問問city interview之後大約幾時會有offer
係咪都要兩星期左右 依家home office可能仲耐啲

係兩個幾月既疫情睇到management 幾咁差，好想快d搵到工走

點解咁講

當你wfh時, 你就知腦細做野/安排幾垃圾,
以前日日番office無出現既問題係wfh既期間愈來愈感受到幾咁差

我dept成日都咁寫 因為template黎費是改 但真係會請人

我! 其實好合理, academic staff 就話要online teaching 姐, admin staff係服務學生, 學生停課少了workload, 街外function又停哂, 講真呢幾個月仲輕鬆過公務員

岩岩申請左bu hra
有無巴打可以透露下伏唔伏

仲忙過平時.... 唉 所有嘢都要plan過
利申：返革大醫學院個邊

紅磚跟政府，政府wfh就wfh，政府無就head決定

科大
Office of Institutional Research
個幾個位都可以唔洗IN
入面個幾條老油條煩到仆街
識PROGRAMMING 識計數都唔想請
結果請左幾次都請唔到人

科大D 教授十個有九個都係ANXIETY 咁款
都幾痴線

最緊要係同同事關係良好, 如果唔係人地唔肯幫你

research office?

[member]多謝但佢有講要做written test,唉我寫野有d差[/member]

絲打 in邊間?

科大 EOII 既 title 應該會係 Assistant Manager
band 5，minimum 係 $30120

點解暴大咁多都係1 yr contract

唔該晒你

1年contract無好多benefit e.g. gratitude

我就係唔想做1yr contract果D
打開4個有興趣試既位 有3個都係一年
btw絲打係咪仲做緊poly?

yes, 未計上年cola

變到HKU offer,但post title係secretary唔係普遍既clerk 2/EA。但做既野又好似一樣
想問Secretary同Clerk有咩分別

hku secretary (唔係Faculty Secretary) 同 clerk係同rank

而家d補考都無得補

我專登揾program位，有咩唔好？ （比學生教瘦屌慣）

冇咩唔好, 學生乖, Academic staff又好
但跟著個腦細戇尻就會唔想做

1000